# Weather Bot

## Описание
Простой бот для Telegram, который умеет отвечать на запросы про погоду в заданном городе в заданный день. 

Чтобы хоть как-то выделиться из серой массы погодных ботов, мой бот ещё будет пытаться развлечь пользователя двумя способами:

1. Показывать изображение города, в котором ищется погода. Для самых популярных городов работает относительно неплохо.

2. Показывать стишок про текущую погоду. 

Для того, чтобы общаться с ботом,  необходимо использовать одну из шаблонных фраз:

* какая погода в {название города} {время}
* погода в {название города} {время}
* погода {название города} {время}
* какая погода {название города} {время}

Название города можно указывать в произвольном падеже, но для выдачи наиболее релевантных результаттов стоит использовать именительный.

Перед выдачей прогноза погоды, бот покажет картинку с изображением города, указанного в запросе.

Поддерживаются следующие фразы для указания дня:

* сегодня
* сейчас
* завтра
* послезавтра
* yyyy-mm-dd, не более, чем на 14 дней вперед.
* {в/на} {день недели} (Например: четверг, во вторник, на понедельник)
* на два/три/четыре дня
* на неделю/неделе
* {в/на} выходные

Для пустого запроса времени, а также для тех запросов времени, которые не удовлетворяют данным паттернам, будет выдаваться текущая погода.

Если ответ будет содержать погоду только в один день, бот постарается выдать стишок, соответствующий данной погоде.

##  Описание используемых API
В качестве телеграм-клиента для python я использую python-telegram-bot. Он мне показался наиболее удобным. Бот отлавливает приватные сообщения, содержащие текст, после чего пытается из них извлечь запрос погоды.

Большинство погодных api, которые я нашел, осуществляли поиск города на английском языке, что не очень удобно. В тоже время все они позволяли получить погоду по геокоординатам. Поэтому, после получения названия населенного пункта, я получаю геокоординаты данного населенного пункта, используя [Sputnik API Geocoder](http://api.sputnik.ru/maps/geocoder/).

Для получения наиболее релевантных результатом, сначала к имени города добавляется один из префиксов `{'г. ', 'с. ', 'п. ', 'д. ', ''}` в заданном порядке. Затем от конца названия города убирается от 0 до 2 символов, для исправления падежей. 

Для запросов погоды я использую сайт [World Weather Online](https://developer.worldweatheronline.com/api/docs/local-city-town-weather-api.aspx). Сайт дает бесплатный доступ к API на два месяца с момента решистрации,  у меня он заканчивается в начале февраля, проверьте меня до этого времени, пожалуйста:)  API поддерживает запросы по геокоординатам, умеет выдавать погоду на один или несколько дней за 16-дневный период, позволяет сделать не более 500 запросов в день.

API умеет выдавать общее описание погоды на русском языке, а также выдавать погодный код, который в дальнейшем будет использоваться для поиска подходящих стихов. Все типы погоды я сортирую на несколько типов: солнечно, пасмурно, дождь, гроза, снег, метель, а также все остальные типы погоды, которые не поддались классификации. Для каждого из данных типов погоды было найдено несколько стихотворений на тему данной погоды.  Я не смог найти очень большого количества различных интересных стихов, но штук по 5 для каждой темы точно найдется)

Перед выдачей прогноза погоды, бот будет пытаться найти картинку с текущим городом, используя неофициальное API поисковой системы [Qwant](https://www.qwant.com/). Пытался парсить страницу Яндекс-Картинок, но меня быстро забанили. У google _очень понятный_ custom search api, в котором очень мало бесплатных запросов, и который так и не смог выдать мне ни одной картинки.

## Немного о реализации

Для корерктной работы боты необходимо переопределить переменные в файле `config.py`.  Сейчас там содержатся token телеграм бота, api-ключ для World Weather Online, адреса используемых API.  Наверно, не очень хорошо оставлять данные ключи в открытом доступе.

Стихи хранятся в папке poems, далее они отсортированы по тематике. Можно добавлять новые стихи в формате Markdown.
